林鄭曾稱會先處理名人僭建

【本報訊】特首林鄭月娥處理僭建經驗非常豐富，2011年多名高官爆出僭建之時，時任發展局局長的她，曾聲言若屋宇署收到舉報或傳媒查詢僭建問題，業主涉及社會知名人士，有既定程序優先處理，但之後被質疑在梁振英僭建事件上護主。至於新界村屋僭建，林鄭當年亦曾擺出強硬姿態，強調會依法嚴打僭健，卻惹起鄉紳村民怒火群起抗議，結果事件不了了之，問題至今未解決。

被指對唐梁厚此薄彼

高官大宅僭建及新界村屋僭建一直存在。林鄭任職發展局局長時，處理過多名高官名人物業僭建事件，其中唐英年大宅僭建揭發後，她瞬即指示屋宇署調查並要求將僭建物清拆還原。但梁振英的僭建事件，升任政務司司長的林鄭態度明顯軟化，指事件不涉及誠信問題，應告一段落，被外界批評厚此薄彼，執法不公。今年初她選特首時，卻重提官員僭建，指當年發現官員的建築物都有僭建，她亦迎難而上去做。
至於新界村屋僭建，林鄭當年態度更為強硬，申訴專員公署2011年批評政府處理僭建執法不力，有放生新界村屋僭建之嫌，她即表明會嚴打村屋僭建，要求村屋業主自行申報僭建狀況；更稱不存在容忍情況，如4層以上僭建村屋，當局必須執法。
林鄭又提出2029年終止新界原居民丁權，結果新界原居民上街抗議，更有人火燒紙棺材及紙紮公仔，打擊村屋僭建問題不了了之，最近仍有立法會議員揭發，新界有村屋僭建兩層超過13年未拆。

當年俾班牛屎佬屌到怕，又話自己好打得

點處理，拉左未?

處理僭建已經唔存在喇

犯左法就係犯左法!

林鄭以前取締村屋僭建個project點解無疾而終

間間都有，根本處理唔哂。

快手收哂班牛屎佬撻地係唯一解決方式 到時睇下有冇人肯幫班牛屎佬

丁屋果d?

訓咗冇睇，之前冇登記到的四層村屋有咩下場

推

Push

全部豪宅都有，你點捉呀，只捉底下層咩

塔矢名人